自由哥講馬，18年睇馬經驗，你問我答 (17-05-2017跑馬地夜賽)

大家好，我係自由哥，歡迎大家問馬或者賽馬相關嘅問題，我會盡量為大家解答

希望大家多多支持我嘅YouTube channel，啲片拍得好辛苦ga

自由哥YouTube channel：

自由哥fb專頁：

你問我答回憶錄

關於馬

潘明輝：憑隻外型只睇到肌肉，但好多時馬既呼吸至係重點，你點睇？

自由哥：呼吸對隻馬確實好重要，條氣唔順自然唔會跑得快，正如人跑步一樣。至於點睇隻馬呼吸好唔好，老實講，作為一般馬迷好難有方法睇，聽一啲晨操派嘅評馬人講，佢地朝早會企喺欄邊聽下隻馬晨操跑過啲呼吸聲大唔大聲，去判斷隻馬呼吸好唔好。

蔣嘉琦BB：馬黃金期係咪4,5歲？

自由哥：多數係，但有啲短途馬會早熟啲，3歲已經黃金期，例如「幸福指數」。有啲長途馬會遲熟啲，到5,6歲先黃金期。同埋黃金期可能有兩次，有啲馬4,5歲黃金期喺咁贏，到6歲個季會表現回落，回完氣到7,8歲又有另一個高峰，最經典嘅例子係「極奇妙」。

球皇朗尼：想問下隻馬多汗代表咩？

自由哥：如果隻馬好淡定，無其他異樣，咁出汗可能只係因為天氣熱，應該無大影響。如果隻馬緊張 (例如條頸「登」到好直) or 發脾氣，咁出汗可能係情緒問題，唔係好現象。

關於馬匹狀態

HokYin：想問點睇馬狀態係好定差？

自由哥：如果係睇沙圈，個人經驗主要睇隻馬毛色深唔深，馬身夠唔夠壯，隻馬精唔精神。我其實係賽績派，睇狀態唔係我專長，只可以答到你咁多。

關於馬匹血統

黃金巨匠：對血統有無研究？鐘意邊匹Sire多？

自由哥：略有研究，啱啱睇馬個時好鐘意兩個父系，一個係Deputy Governor (代表作：多利高、真叻仔、飛象過河)，另一個係Snippets (代表作：活力先生、超級無敵)，呢兩個父系嘅馬性能廣泛，實而不華，印象中普遍身價唔高。而家我幾鐘意Castledale (代表作：天笑、牛精仔)，差唔多隻隻都識贏，實而不華，如果我做馬主會買呢個父系嘅馬，應該唔會好貴。

關於陰謀論 / 騎師

Behrami：點睇潘頓成日拉馬？

自由哥：唔敢講佢係咪拉馬，但佢有時啲發揮係比較令人摸不著頭腦。印象中潘頓一時一日贏幾win，一時就全日無影，不妨睇下佢早段場次跑成點再諗諗。

綠豆爽：點睇柏寶？

自由哥：柏寶曾經係我嘅至愛，喺跑馬地日賽一日六Win實在令我好難忘，可惜個季差1 win輸左冠軍騎師比韋達之後就開始走下坡。柏寶而家跑馬經常無故提早移出2,3疊 (例如：慣性聆聽)，轉彎又經常過早發力同轉大彎，如果唔係超班馬 (例如：皇帝誥令) 實在好難蝕得起贏馬，難怪「幸運如意」都要飛起佢，買佢啲馬你要預左隻馬超班先好。

Bergkamp：覺唔覺得梁家俊功架已經好過唔少洋將？包括杜利萊 李寶利 田泰安。

自由哥：梁家俊係我最鐘意嘅華將，佢做見習騎師嗰時已經覺得佢與別不同，因為佢經常贏後上馬，例如：驍勇奔騰 同 夢幻飛駒 (我自己係受惠者，所以印象好深)，同其他見習騎師多數贏放頭馬好唔同。我同意你所講佢嘅功架已經好過唔少洋將，至少走位都好過佢地，最近贏「喜菜」係好例子，加上佢又夠硬功騎得，前途無可限量。

小禁區王子：點睇布文？

自由哥：布文係而家澳洲最好個幾個騎師之一，我心目中佢係同潘頓同一個級數?騎師，如果長駐香港應該有頭四名。

關於練馬師

Jason.Chan：想知樓主對馬房部署有冇心得分享？

自由哥：坦白講，自己主要靠睇賽事片度馬，我係賽績/步速派，對馬房部署無花太多時間研究，只係對個別馬房嘅操練手法有啲認識，例如：約翰摩亞嘅參賽馬晨操無做最後試跑多數輸到前三名都無 (成日聽到評馬人子健提住，自己賽前有認真mark低，確實所言非虛)。

過咗紅海就係摩西：一直有啲疑問點解小方啲馬差唔多隻隻歪歪哋頸又幼（利申：只係我個人感覺，睇晨操片唔駛睇名都知果隻係佢），又成日踱兩圈就算唔鬼操但成績又唔錯。密跑當操真係咁掂當？定只係谷草對手真係弱弱哋？

自由哥：巴打，我都要利申先，除左初次出賽馬同自己心水馬，而家已經無睇晨操片，因為睇賽事片已經用左好多時間，自己唔係全職評馬人，根本無時間兼固咁多野，所以關於方仔啲馬點解條頸會奀奀地，我比唔到意見你，請見諒！

至於佢啲馬密跑當操，我諗要留意一樣野係評分，因為啲馬唔密跑唔輸多幾場係減唔到分去有利水平，例如：「齊齊健康」今季29分贏馬，加到上35分，之後密跑輸幾場減番落30分又贏。另外，「雲呢拿」都係一個經典例子。方仔玩密跑玩評分真係出神入化。

關於賽事形勢

伊布拉希莫維奇：想問下落雨+ c+3+慢步速放頭贏面係唔係最大？

自由哥：C+3+慢步速放頭贏面最大，如果加埋落雨要睇當時情況，有時內欄場地跑到爛晒，移出外欄嘅後上馬反而有利；有時跑之前已經停左雨，場地啜腳不利追，對放頭馬就有利。

伊布拉希莫維奇：壓完地果場其實對放頭馬最好？

自由哥：聽過有啲評馬人有咁嘅睇法，但我自己觀察唔係好覺。除非個日嘅場地特別利放，或者跑直路1000米，如果唔係利放定利追其實係應該視乎步速快定慢。

事勝意：你預計步速個時，會以同程同欄既時間做指標定係就咁同程時間? 因為有時同程同欄既時間比就咁同程時間有出入。

自由哥：有少少睇唔明點解會關同程時間事，唔好意思，你係想問點預計個場馬步速快定慢？我主要會睇個場多唔多放頭馬，如果多放頭馬互燒，咁就較大機會係快步速，相反就較大機會係慢步速。

同埋我會留意放頭馬係邊個騎師跑，見習騎師經驗淺同有磅減，加上較大機會各不相讓，佢地騎放頭馬較容易出現快步速；大師傅騎放頭馬就比較有分寸，遇到其他放頭馬會比較禮讓，未必會同你互燒，出現快步速嘅機會相對會較低。

關於賽制

朴初瓏：ching可唔可以講下分齡讓磅？

自由哥：巴打，你呢個問題問得好，好到實在太難答，因為分齡讓磅呢個制度實在太混亂，而馬會網頁嘅解釋又古靈精怪，如果我答錯煩請其他巴打指正

根據馬會網頁講，北半球出生及南半球出生的兩歲馬(以十二月三十一日計算)在競逐讓賽時，可獲分齡讓磅五磅（如適用者）。()

不過，你睇下嚟緊星期日跑嘅「佳運星」，佢明明係3歲北半球馬但都有5磅分齡讓磅減 ()

我再拎「牛精叻仔」做例子，佢係北半球馬，第一季(13/14馬季)喺香港跑個時3歲，跑完新馬賽插入第三班，佢係有5磅分齡讓磅減，但當佢第二季(14/15馬季)再跑第三班，雖然仲係3歲但已經無左5磅分齡讓磅減

再拎「祥勝愛駒」呢隻北半球2歲馬 ()做例子，我睇番佢第一季喺香港跑嗰時2歲，係有5磅分齡讓磅減；第二季喺香港跑開頭2歲，後尾3歲，佢全季都仲有5磅分齡讓磅減；去到第三季喺香港跑先無5磅分齡讓磅減。

如果我無理解錯，咁北半球2歲馬係頭兩季喺香港跑都有5磅分齡讓磅減；而北半球3歲馬就頭一季喺香港跑先有5磅分齡讓磅減。

至於南半球馬，3歲初出馬成日喺第四班都有，好似星期三晚跑嘅「常山耆寶」，唔見佢地有5磅分齡讓磅減，唔肯定南半球馬係咪要2歲第一季喺香港跑先有，實在無印象

答得唔係幾好同肯定，唔好意思，希望有其他巴打指點下。

智愛姆明：分齡讓磅 如果係每季既12月31日呢一日仲係2歲馬 成季就有分齡讓磅
北半球馬1月1轉歲
南半球馬8月1轉歲

關於賽馬初哥

起個孖做爸爸：其實岩岩開始學玩馬仔係咪買下連贏位q三重彩就夠皮？

自由哥：獨贏 (Win)、位置 (Place)、連贏 (Q)同位置Q (PQ) 比較識合啱啱開始玩馬嘅朋友，因為佢地嘅玩法比較簡單。三重彩要順序跑入前三名，通常會用一啲投注策略買多幾隻馬，比較複雜，不妨遲少少再學。

藍寶半全場：想學賭馬 應該點樣起手? 學馬 賽道 天氣 騎師 距離 步速既基本知識同玩法之外 仲有d 咩學? 點樣度馬？

自由哥：其實馬會有搞啲course比初學者認識賽馬，可去呢個網址：

建議你先睇Racing 101，了解左香港賽馬嘅背景同基本知識。Racing 201會教你度馬，但程度會深好多，建議你睇左馬幾個月先再睇。

至於度馬應該學咩先，我認為可視乎個人喜好，我自己最初係晨操派，成日睇收費電視每晚嘅晨操節目，後尾先再學睇賽績同步速。同埋建議你睇多啲賽馬節目，賽前節目同賽後節目都要睇，當然仲要睇埋賽馬直播。聽多啲評馬人嘅評論，雖然開頭未必明，但聽得多同自己睇多啲，慢慢就會愈明愈多。我自己以前成日睇方sir方駿暉，點睇賽績同步速都係喺佢到學番嚟。

不過，我覺得睇賽績會易學少少，不妨先學睇隻馬嘅「6次近績」同「同程賽績」。介紹你用一個賽馬app叫Racing Touch，好適合初學者度馬用，可以喺呢到download：

關於投注

你仆街啦：平時賭得多唔多？

自由哥：唔多，只賭個日最有信心個1至2場，賭單場WP，平均注碼，無論贏輸都唔加注唔追數。

關於我條片用嘅app

A_Milik：想問下你個app叫咩名？

自由哥：馬會出嘅app叫Racing Touch，Android同iPad都可以用，可以喺呢條link download ()。呢個app做得相當唔錯，本身個版面設計做得好靚，每隻馬啲評語同冷知識都寫得幾好，仲有賽事片可以睇番，仲可以投注同睇賽馬直播，集度馬、睇直播同投注於一身，相當方便好用。

lm 支持

其實一場馬快慢步速代表啲咩？

快步速利後上

因為啲馬係前段已經用晒啲力？

lm

馬不嬲會跟住前面馬速度 如果個場快步 後上跟得舒服好多

Thx

步速點決定？
係賽前已知定賽後先知？

唔係因為末段時間多數23秒內
如果放頭慢步速 到最後直路發揮到23秒內既極速 賺左放頭既形勢 就算後上馬做22秒頭都追唔切咩？

相反放頭馬如果末段衝唔夠快 佢係一個快步速下唔會加到好多速 相反隻馬追勢勁夠快 放頭馬唔會有太大優勢 後上馬可以趕過？

聽晚兩場盃賽有冇貼士？

步速快定慢通常同多唔多放頭馬有關，多放頭馬互相比壓力對方 (俗稱鬥燒)，咁就容易出現快步速；如果得一隻馬放，個騎師通常都會捉實隻馬，唔比佢走得咁快，咁就容易出現慢步速。

步速喺賽前只係靠估，賽後就可以睇番分段時間判斷究竟係快步速定慢步速。

啱啱錄左新片，一陣你就知

各位，今次我嘅心水係第三場5號「勝利仔」同埋第七場4號「鴻圖飛星」。「勝利仔」信心會大少少，「鴻圖飛星」我信心唔大，博博下。

自由哥YouTube channel：

自由哥fb專頁：

勝利仔好熱
有冇每場冷馬推介

原本想貼「澤心星」，但應該3倍都無，唔係幾好意思貼
冷馬未諗到，半熱門我會摶「鴻圖飛星」。

謝巴打
留名學野

新手開始學睇馬
每場都限自己揀4隻買位置Q同4連環4重彩

但其實位置Q係咪買3隻最抵？
我發現自己眼光通常鎖到4隻，但買3隻就唔準，比你會點飛走1隻？

可唔可以介紹下雷神、潘頓、韋達同柏寶既特色同買佢地要注意既野？

無敵劍俠
領航大師
威風霸皇
呢三隻點睇

點睇人和家富？

自由哥，想問下點解有啲馬落班，用十磅仔，都咩131,132磅既呢？

鴻圖睇黎會贏

131 132係既定既
但-10 係指132-10 即係出賽時可以用122磅出賽

頭場海之濤點睇

自由哥，點睇落飛？

究竟信定唔信好？真係會有大戶扔錢落海引伏？

點睇貝湯米

有無研究大逃戰術點解咁少馬用得成功

位置Q通常賠率較低，買4隻互串一定輸幾注，因為跑入前三名先得，不過如果買冷門，賠率夠高，買4隻互串我覺得都ok。

所以位置Q係咪買3隻最抵，我認為視乎賠率，如果熱門就3隻la，如果唔係隨時中左都要輸錢。

至於騎師，「雷神」最正氣，冷熱門都去馬，絕少欺場。

潘頓就經常全日無影或全日贏幾win，最好睇下佢頭幾場表現成點。

韋達就無心無力，騎功尤其是走位明顯退步，騎內閃馬好似「喜蓮彩星」更經常出醜。

柏寶同韋達有啲似，佢宜家跑馬經常轉彎過早發力，或者無故過早移出外疊，最經典嘅例子係「慣勝聆聽」。

答漏左，如果4隻真係要飛走1隻，我自己通常睇檔位同跑法，排內檔同擺到喺前面跑會較有利。

另外，韋達同柏寶佢地騎內檔馬我多數先會考慮，因為佢地騎外檔馬走3疊嘅機會唔細。

「無敵劍俠」今季7歲明顯退步，近期叫做有番啲起色，上次個第三睇走勢佢今次就算再受讓多幾磅都好難反先「天胆」同「心有靈犀」，佢勝在排內檔可以跟到前面跑，我覺得佢位置機會較高。

「領航大師」3次贏馬都係潘頓跑，呢隻馬好難騎，睇巫顯東騎過兩次唔係好搞得掂，如果今次起步之後巫顯東迫到隻馬擺前走，以佢咁輕磅話唔定捱到個第3、第4，有20幾賠可以當冷腳拖埋。

「威風霸皇」我覺得佢嘅評分其實已經差唔多，不過佢今次形勢超好，排1檔前面會有幾隻馬快馬放頭，佢可以貼住條欄守喺佢地後面等食糊，有贏面。

「人和家富」用杜利萊排11檔好大機會轉彎走第三疊，形勢好不利，唔睇好。

以第七場「海翡翠」為例，負磅寫132磅，但騎師巫顯東後面寫住(-10)，意思即係負磅減10磅，所以「海翡翠」嘅負磅其實係122磅。

留意有啲馬經或者賽馬app顯示嘅負磅已經係計左見習騎師 / 本地騎師嘅減磅，未計個啲通常會喺騎師名後面括番減幾多磅，要自己計番。

承你貴言

我自己首選「澤心星」，「海之濤」係我次選，佢今季贏馬就喺四班贏，今次由三班降番落四班實力有優勢，再用皓楠哥減多7磅著數，放頭馬又唔難發揮，有贏馬機會。

咁多隻馬 其實點記得咁多

點睇當家精選

老實講，我通常一早諗住個隻心水就係個隻，唔會埋臨場有無飛數支持，因為我係賽績派唔係賠率派。印象中，落飛贏嘅機會係大過回飛，不過我無正式統計。至於大戶扔錢落海引伏，自己有聽過呢個講法，但唔肯定真定假。

我覺得佢係澳洲最好個幾個騎師，係有時會甩下韁繩。大摩出左名對騎師嚴格，但佢都經常比好馬湯美仔騎，下季仲搵佢做主帥，證明湯美仔係有料嘅。

因為大逃係要真係隻馬夠堅先得
實力普通嘅馬你玩大逃其實同自殺無分別

多謝 學到野 記低先

潘頓真係好難捉 次次有心水馬都因為佢騎而唔買
有時好彩無買 有時dum心

自由哥

可唔可以講下
前領/中置/後上馬嘅分別？
同埋跑沙田1000米點解仲要搶內欄？

邊有搶內欄 走哂去外欄架喎

記唔到ga，例如賽績咁一定係經常要翻睇，無可能記得晒所有馬嘅賽績。一係自己做筆記，但相當花時間，通常全職賭馬嘅人先會做。

「當家精選」一定係級際賽馬，下季四歲馬個三關賽事如無意外實有佢份跑，而家評分98分應該仲有10幾20分上升空間。呢隻馬真係好痴線，初次出賽後上贏，之後個場放頭贏，咩跑法都得，快步速跟得急又唔怕，仲有幾多喺手真係未知數。

潘頓係拉馬狗

點睇今晚頭場隻1？
有冇權變身
上次全程外疊冇遮擋都輸唔遠

前領係講緊放頭馬，最前嗰兩、三隻馬，前面無馬阻住佢地，望空跑嘅馬就係前領馬。另外有個講法係前置，前置馬就包括埋守係放頭馬後面4至6位嘅馬。

中置通常係指守係第7至10位左右嘅馬，呢類馬靠追其實都可以叫後上馬。至於最後個幾隻馬通常叫大後上馬，因為佢地真係留到好後，主要靠喺最後直路後上追一段。

至於直路1000米，要搞清楚，近住泥地跑道個邊條欄係內欄，近住看台呢邊條欄係外欄。啲馬跑直路1000米要搶埋外欄，因為外欄啲地靚啲，啲馬會跑得快啲。外欄啲地靚啲，因為比較少機會比馬踏到，你好少見啲馬跑轉彎路程入到最後直路會飛到出最外欄跑ga ma。

「紅衣優駿」上次雖然全程走三疊都輸唔遠，但我覺得表現一般，因為隻「育馬妙星」比佢更加蝕底同重磅都跑贏佢。

呢隻馬今次有兩個變數，第一係由三班降左落四班，佢曾經係三班跑過第四，落四班點計都有啲優勢；第二係首次跑1000米，呢隻馬喺三班跑1200米同1400米一再排內檔跑啱晒都係無前三名，可能佢喺三班唔夠跑，亦可能呢兩個路程都唔係最好。

所以今次改跑1000米再加降落四班跑話唔定有突破，排8檔我估佢會跟前跑，如果獨贏有8賠或以上我覺得可以博下WP。

謝分享

各位，記得支持下我條新片，當然記得支持埋我嘅YouTube channel同埋fb專頁

支持

自由哥我又想問：
r3 勝利仔
r7 翡翠紅星

呢個真，上次30倍落到啡格
之後原來係咩飛

其實好多時如果你睇落飛係綠格既話，
唔太熱果啲(15倍開外） 其實要打到佢個win 綠格甚至啡格唔需要太多錢
仲要其實大户可能賭緊孖寶下射 Q PQ T 呢啲，
佢只需要打到一隻目標馬咩飛 自然都會有啲散户買落去
落得越多 其他馬理應回得越多 佢既回報亦越高
可況呢到講緊只係win 呢個彩池
佢要打彩其實點會有難度

當然其實呢啲含有好多操盤手法
遲落早落，甚到跑緊先落飛
呢d 散户又點會知
操盤手法 馬房之間既關係 練馬師落飛既手法
呢d 全部都係學問
利申 新手 可能1999

今晚可以實戰用system 報下飛

「勝利仔」我心水，詳情睇我條片

「翡翠紅星」今次排4檔形勢好，預期前面會有幾隻放頭馬快放，佢可以貼欄守喺佢地後面，但我覺得佢而家個評分無優勢，位置機會較高。

R7越感頂磅有冇機會

「越影」計形勢應該唔差，前面有幾隻放頭馬快放，佢排7檔有機會zip入二疊守喺佢地後面嘅4,5位，但我覺得佢評分摸頂，負磅咁重贏面唔大，位置機會較高。

G chi

想問下
R1霸氣
R2糖黐豆 富貴榮華 天工駿驅
呢幾隻點睇

最近覺得霸氣近兩場走勢同狀況唔同左樣，吳定強練馬界醫生，霸氣今晚可唔可以霸氣？

「霸氣」沙田同跑馬地加埋跑過10次草地賽，最叻都只係跑第五，佢全部成績都係喺泥地賽拎到，以賽績角度一定唔會要呢隻，如果跑到出嚟唯有認命。

「糖黐豆」5次贏馬都係1800米，佢其實1800米最好，2200米雖然跑過第二，但我覺得對佢嚟講都係長左少少，我覺得佢最多跑位置。

「富貴榮華」今季8歲，係退步緊嘅馬，今季跑過同程得第三，輸比今次又再同場嘅「心有靈犀」兩個幾馬位，雖然今次個負磅由讓4磅變左受讓6磅，但睇個場表現佢反先機會唔高，唔太睇好。

「天工駿駒」兩次跑第三都係跑馬地1650米，最近兩場無乜跑錯但一步都無，我都唔係好睇得通呢隻馬，自己就傾向唔信。

「霸氣」沙田同跑馬地加埋跑過10次草地賽，最叻都只係跑第五，佢全部成績都係喺泥地賽拎到，以賽績角度一定唔會要呢隻，如果跑到出嚟唯有認命。

各位唔好意思，我條片up錯野，「勝利仔」今季其實已經贏過馬，我講錯左佢今季未贏 。

我想問問
r6 蓋世之寶
r8 開心有你

「蓋世之寶」季初贏完無乜進步，之後場場起碼輸一個馬位，就算跑第三都係無爭勝機會嘅第三，可能3歲馬仲要比多啲時間成長。今次用番莫雷拉排7檔，形勢同佢之前跑個場會幾似，估計會守係二疊第3,4位，我覺得位置機會較高。

「開心有你」計實力喺呢場馬佢係爭勝份子，之前蔣嘉琦贏個場超快步速都頂到尾，我覺得佢評分仲有上升空間。不過今次佢形勢未必太好，用蔣嘉琦跑佢多數會搶放，但呢場馬有唔少放頭馬，「鐵胆王」、「超好玩」同「愛樂寶」都有可能搶放，如果大家互燒步速實快，對佢會好不利，所以我唔太睇好佢贏。自己呢場鐘意「威風霸皇」同「旅遊拿督」呢兩隻中置型後上馬多啲，因為佢地有機會賺快步速形勢。

Thanks

R1勇冠多點睇
內檔-10磅

呢隻坦白講我睇唔通，佢暫時跑1冠1亞都係泥地，草地只喺跑過兩次，其實基數唔多，情況同「霸氣」有啲唔同，唔敢講佢草地一定唔得。

前次佢喺跑馬地1200米全程守喺貼欄第三位，但最後直路一步都無，究竟係133磅重磅唔得定草地唔得，我都唔太肯定。

今次有兩個變數，一係用見習騎師減磅只係負118磅輕磅，二係縮程跑1000米，如果有8倍或以上我唔反對你博下佢。

多謝自由哥

唔駛客氣，希望唔中嘅時候唔好鬧我就得 ，想支持我記得subscribe我嘅YouTube channel同like我嘅fb專頁

自由哥YouTube channel：

自由哥fb專頁：

R5 11 有咩睇法

自由哥 點睇包裝奇兵

自由哥有冇心水

「勝利歡星」上場喺四班跑沙田草地1400米遇到慢步速唔利追都追到第二，表現有進步，我覺得佢升番上嚟三班都夠跑。但今次要小心晨操無做最後試跑，連大圈快踱都無，有跟開馬匹操練程序嘅朋友應該知大摩嘅馬出現咁嘅情況係九死一生，Win我唔睇好，最多拖腳。

上場留住跑一步都無得追，北半球馬可能要比多啲時間適應，唔睇好佢贏，但腳建議拖埋，因為1檔你睇檔位統計係勝出率最高嘅檔位，唔排除呢個黃金1檔會幫到佢好多。

呢場無心水，一陣第七場鐘意「鴻圖飛星」，但信心無「勝利仔」咁大，博博下。

多謝自由哥 大注左佢p

多謝你自己 因為我只係「些牙」自己嘅睇法，最後買唔買係你自己決定

呢場紅星點睇

我見佢評分係五場最高(85)加上係潘頓騎我就買左了
至於檔位我聽一個啊叔講過話跑夜馬檔位越前就越有利 我諗應該有幫助

另外 其實評分有無用？

6場4

應該冇走雞

「紅星」上場贏個幾馬位，贏馬時間都幾快，水準其實幾好，今次負磅只係多左幾磅照計有機會再贏，可惜檔位由4檔變左10檔，好難好似上次咁貼欄跟前跑，預期會留到最後衝一段，呢種跑法喺跑馬地跑短途賽贏面好低，我覺得位置機會較高。

「你知我意」上場跑啱晒完全唔夠「同進」同埋「志友運」鬥，個第三唔算叻，今次要贏除非佢進步好大，得4倍唔夠我覺得唔係好抵博。

中 10 12 q pq

評分主要用嚟決定隻馬可以跑咩班次嘅賽事，理論上評分愈高嘅馬係實力愈高，但我地嘅賽事主要係讓磅賽，每場馬評分較高嘅馬要讓評分低啲嘅馬磅，高1分讓1磅，盡量令到評分高嘅馬同評分低嘅馬都有爭勝機會。

第七場有無心水

中隻 12 膽，4, 5 腳竟然脫腳😭😭

我鐘意「鴻圖飛星」，呢場馬有好放頭馬，步速估計會偏快，計形勢中置型後上馬應該較有利，「鴻圖飛星」排1檔預期可以貼欄守係呢堆放頭馬後面嘅5,6位，佢會相當好跑，計實力呢場馬大家會幾接近，勝負可能就睇邊個最賺形勢，我預計最賺係佢。

不過佢上次跑得好差，我唔係肯定佢係久休復出要熱身，定係隻馬跑唔番，呢個係不明朗因素，所以我信心唔係好大，博博下。

4>2/5/7/12 連贏受到巨額影響 咩意思？

7場3 5 號點睇？

巨額過關，即係有人買左條過關已經中左部分關次，累積左巨大嘅金額過落今場4號做膽拖2號、5號、7號、12號嘅連贏。

隻飛星騎練唔可信，上場同隻翡翠紅星同海翡翠近
今場又係呢班對手，有乜理由就因為個一檔就熱咁多

「海翡翠」評分摸頂，今次用見習騎師減10磅本來會令佢有番爭勝機會，可惜呢場好多放頭馬，就算比佢放到頭步速都會好快，對佢會好不利，唔睇好佢。

「錢照收」健康出過好大問題，轉左去吳定強到應該有排搞，以呢個練馬師嘅作風唔會同你急，我覺得位置機會都唔高。

你應該係講緊前次，我覺得佢個場有啲跑錯，一早跟到好前望空跑，可能有啲影響，我覺得佢留住少少追會好啲。

係, 田草個場冇表現就由佢
我諗今場都係有d 怪物劏
可能又係越影

「越影」好準，但133磅我覺得佢無乜優勢，位置機會大啲。

「鴻圖飛星」跑啱晒但衝落唔多，似乎係跑唔番。

8場2點睇

無法子, 仲諗住首映海翡翠又會一齊串包尾q

點睇首映依隻馬，好似跑極都差

今場都係同海翡翠咁上下返到, 實力就係咁多

點睇超好玩

lm學野

但無理由同「心花怒放」咁近過終點，而家睇上次跑得咁差係反映左隻馬跑唔番，所以今次跑啱晒都唔多。

自由哥，尾場覺得邊隻啊

點睇大英雄

咁呢場有d 咩對手, 成堆失準就自然到佢
你睇後面個堆錢照收重傷, 首映三班馬, 有心人個堆
感覺上只係人棄我取

sorry，我頭先無留意佢跑成點，一陣我睇多次重播先再覆你。

點睇尾場5好 摯友無敵

點睇驍武

巴打講得有道理，遲啲要再睇重播認真再睇下每隻馬檢討下。

佢上次放頭步速偏慢都無前三名，我覺得佢實力係咁上下，可能要好似「海翡翠」咁搵見習騎師減下磅會好啲。今場形勢同頭先第七場好似，包括佢在內預期有幾隻放頭馬會搶，步速會偏快，形勢對佢無利，我唔睇好佢。

驍武 只驚達少又安全策騎

我首選「威風霸皇」，我其實覺得佢評分已經無乜優勢，但佢今場形勢好有利，前面有幾隻快放馬，佢排1檔可以貼欄守喺後面等食糊。次選「旅遊拿督」，計實力未必低過「威風霸皇」，但排8檔就無「威風霸皇」排1檔咁放心，要睇寶利走位點。